用得「九方」，起碼30歲以上！

真係未見過00後、10後，

會用呢d要畀錢既輸入法。

弱智先用

其實係好好用。

如果免費既話，一定可以普及

我見過00後用,不過唔多
利申:中學it狗

我成日都驚有一日呢間公司會執笠，之後啲嘢冇人update， 有一日會變到唔識打字...

我雖然自從大學就冇用九方，但仲記得點打

利申：90後

40以上阿叔係咪倉頡速成？
利伸：大叔

九方係由唔識打到識打再打得好撚快，
只需10分鐘。

用開十方

真係弱智先用😅

所以你話人生不幸學左九方先的話，
仲點撚會有心機學其它。

倉頡慢慢變老餅
有90, 00後同事已經唔打倉頡
用語音再copy and paste返落word
當然佢哋個位本身都唔使點打中文

其實真心想知點解呢家00後會唔識倉頡速成
前幾年仲係中學個陣個個做sba都係用併音
利申 00年速成撚

成個中學時間得自己用九方 好𨶙孤單

有語音輸入，已經少好多人學啦。過多十年語音輸入再進步，手打輸入法應該絕種

用拼音

執左仲好。其他人就可以整個類似既app

小學用九方，打字打得好快
到中學無左九方，迫住打速成拼音，2隻輸入法孖住用

利申：唔過30歲

真係老野先用。

細路點會學拆字

因為要畀錢，所以d人唔用

快碼先含撚

九方3.0 👍🏾
其他版

其實有冇人知打中文字用咩輸入法最快? 假設全部都係學得最精通的狀態去比較

如果九方肯賣出去
我敢講香港起碼多10%人識打字
然後速成倉頡地位一定不保
蝗拼使用者應該少50%

大易新版(win10內置係舊版)聽講好快, 一黎佢最高得4碼, 二黎佢佔用埋keyboard既1-0數字鍵, 姐係你打字會有更多唔同組合, 減少重碼問題

同埋新版佢有短碼模式

我用注音

世界紀錄好似係行列輸入法

識閪咩你

真心弱智
用過就明

我用過覺得好易學+有效率
定你唔識用咋

個專利到期未?有無open sauce clone

睇落「九方」先係為遷就漢字輸入而設計

速成倉頡反而係要遷就鍵盤而設計嘅輸入法
一種路徑依賴嘅折衷

利申：速成轉緊倉頡

過左喇，不過無人整，可能因為太少人用

如果想表現你好叻好醒
你可以倒立 跳火圈 同時用倉頡打字
我見到會拍晒手掌
但生產效率同一個坐定定打字 係差唔多

如果九方可以容許一個弱智都處理到
同智力正常嘅人用倉頡處理嘅文書
咁倉頡明顯輸咗

啊婆幾分鐘都學得識啦
以前打機發覺game入面要用九方
根本就反智
正正經經學速成好過

如果弱智都可以處理文書
咁仲係唔係弱智

叻條毛咩 你出街邊到有九方你打呀😅？

九方usb

宜家中學要教架

咁你都指出 「九方」嘅不足
只係佢唔普及
咁當佢普及嘅時候 你又覺得九方點？

唔普識飛都無用啦😂

咁問返再對上一個留言嘅人
用到九方嘅人 仲係咪弱智

聽講話今年十月到期。

但唔知梁立人條仆街會唔會續專利

未過。仲有半年

而家仲要教？

九方老細係梁立人

用九方=比錢中共駛

不過樓主應該好支持比錢中共駛

九方2002先好用

有心學幾歲都學得啦
利申00後 倉頡

我2x

九方拆字符合中文字構字原則多過倉頡

你有無fact check？

「有無人好似我咁，一路都用開心版九方，一蚊都無畀條仆街梁立人賺？」

樓主不嬲都黃架喎

1蚊都未撚比過

個個講到九方咁易學，我download完都唔識用，我應該係弱智

需要驗下智力

Online game沒落，手機game興起，大部分唔需要打字溝通

識寫中文應該對九方冇難度個喎

睇唔明呢堆字形

淨係識九方
有排先三字頭

中學已用九方，速成都冇練過

我認弱智

你睇咗個原理先就明㗎啦

Same

好煩 要自備no. Pad

又係真，我O哂做咀
用速成個手寫板劃劃劃

Win10用唔到

你咁講明顯未用過九方喎

要咩版本先用到？

我google過有2002年版、唔得？

上面個隻藍色版都唔得，好似係xp版
係咁岀error

蝦米好快。大易 行列都可以好快。比錢既蝦米 大易，打字仲可以一句句咁出

原來今年過專利權，老了

咁就20年

唔知佢會唔會搞事延長專利

以前打online Game一隻手同人chat一隻手食零食

果日有個fg黎公司見工要考打字
問我地點解部機轉唔到九方
最後一隻字都打唔到趕左佢走

讀書時期本身學倉頡碼
學學下學校轉推9方
易學好多

但從此就掉低左倉頡只識速成

政府工？

打字真係光速咁快

九方其實好好用，
但係當年XP年代之前個software 整得好閪。

我自備number pad
知唔知好多notebook無數字鍵
用英文keyboard打 斜咗
好易打錯字
忠實九方用家

Xp版最順手
但Win10 反而2000版用到 xp會彈
新版同樣唔順手

好多00後寧願走去開個google翻譯用手寫都唔去學速成

有破解版洗撚錢咩

有 叫速型

好多地方block咗usb咁你點算？
仲有返工果時，公司部電腦無九方得windows內置果d
你又點算

會學壞手
冇心機學其他

特別係當年只要入yahoo字典就有得用，然後不停copy and paste

速成真係得boomer先用

但門檻高過倉頡，開頭記碼記keyboard位需時

其實所有野都係迫出黎
我學識九方先(用左年幾, 已經熟到常用字唔洗望都打到既地步)
咁以前年代好多mmorpg game既, 你知成日要同人講野/嘈交, 但係九方係入面打唔到字
最後迫住自學速成

用家人數黎講的確
倉頡 > 行列 > 大易
我諗太難上手係佢無人用既主因

未有EXE，好多人唔識裝黎用

九方紅到發黑
五毛先用

好似有隻叫大新倉頡係打字比賽 打得最快 只係簡化咗倉頡取碼 好似唔錯

其實大新倉頡個idea幾好
佢改善左倉頡既問題
又唔會好似速成咁要簡咁多字
不過好睇唔起佢攞倉頡既概念
改少少取碼方式就拎去做商業用途

佢官網都停左更新好耐

當年初中去D 江湖聊天室溝女，先練到速成返黎

讀書一直用速成
但出嚟做嘢就覺得太慢
公司又唔一定畀你裝software
於是日日操倉頡
有啲嘢真係環境逼成

見過00後用

我就係咁

唔好on9啦
30+初中係學倉頡架，我咁多年it狗係個年輸比d女

小學係學左九方先
但屋企電腦冇九方 所以先自學速成

又無人識行列？本身熟倉頡 屎忽痕想學下 發覺唔易

無num pad既notebook都買
睇黎你忠實極都有限

我反而用佢其下隻快碼，細個打開用慣左，但咁多年都無幫襯過，就算呢家用mac，我用香草輸入法，再裝返qcode.cin就用得返。

呢個好用，尤其英文打中字，可惜無下載板，有即買

小學雞時用九方，
暑假升中學倉頡，
到宜家一直都倉頡

我仲用緊九方2000
利申：老鬼

巴打，我win10用2000，打唔到香港字，要點搞架？

我認我係弱智

以前間仆街中學教九方學撚壞手

出亂碼？揀統一碼就打到

windows 有冇粵拼？

打出嚟「囗」就係咁，喺邊度揀統一碼架？

有啲似 miles leung 果幾隻一樣可以英文關聯中文

弱智輸入法都有打手

利申
九方sales

公司提供

語音輸入算

倉頡速成, 已經係上世紀既產物, 理應淘汰

速成撚 90後打online黎識女仔個時學

一個草花頭已經整死九方

講真，你這種口吻真係好無品德。
一開口人身攻擊人。

好細個阿媽已經教打速成
係度背戰部首剩
所以我到小學教九方我學極都學唔識 一黎無興趣
二黎唔知係度做乜鳩

淨係識用9方，細個好多人成日話做文職一字要速成倉頡，最終都無學

新版九方 有得揀草花頭之後下一畫

o 哂嘴
你都有返咁上下年紀

agger, 當年我接觸速成係跑online
但真係練到打得好快就係LOL 要屌鳩人，唔可以慢

識好多00後都用筆畫多 用拼音嗰啲絕哂交

細個真係好撚鐘意用
打得好快
但次次轉電腦都要問人搵隻碟裝,之後msn練速成算數
不過而家最快速度打速成都係唔夠個時打九方快

大易好似好難上手
但其實絕對易過倉頡
(特別係上左年紀，因為無違反寫字邏輯)
少人用好大原因係遲出世
二來用埋數字
三來大易公司半放棄咁
不過好彩佢免費授權左windows

巴打又比人del 左

研究過
搞唔掂
最好學左大易
打左1x年

90後，2x歲
小學教九方唔教其它，從此走上不歸路，用緊個九方software十幾年前keep到今日

最近練緊速成，更加覺得九方好。速成倉頡拆字部份唔合理同夾硬黎

九方識寫字知道筆順就識打

介紹你學大易
倉頡拆字真係唔合理同夾硬
大易完全同寫字無分別
呢度有個巴打已經學識左
windows內置
android/ios都有
教學可以參考呢度

我試試

跪求巴打放多次

弱智都打字快過你

倉打字係最快

上到大學換咗部win7機，舊嘅九方裝唔到
把心一橫學倉頡

公司始終唔可以用翻版。

如果免費/超平既話，公司班廢老就唔使用手寫版

學windows內置
永遠都係最著數
手寫版都唔係一定有

無用win10。

唔識倉/速，考政府文職都考唔到

00後 在此 九方好好用
單手用到嘅輸入法

【最後今晚】入嚟簽聯署 將武肺叫做CCP virus

開心版

早幾頁我po過2002開心版，你試試

九方同 筆劃 有咩分別

黃金有個阿叔係地下個層電梯口賣九方，唔知有冇超過十年

我都係
九方2000係最好用

裝language pack

九方 快好多。

九方有好多時要搵字

佢有記憶你用既常用字，會愈來愈快。如果佢做好d，可以做cloud database就仲方便。

佢個編碼唔係unicode 係殘體
（無錯 顯示正體字但係用殘體編碼）

去翻舊control panel個language
轉翻非unicode程式預設用PRC殘體就得

有冇人用快碼？

你連弱智識既野你都唔識

大劣人啲習性黎

快碼玩完架啦
佢自己都唔多推
你連搵個教程都搵唔到
我20年前都學過打快碼
果時連九方都未發明
但發覺得自己部電腦先用到就係廢
唔想學倉頡(太難上手)
最低限度windows內置
研究過大易係最接近快碼
打心一橫轉過去
我幾日都上到手
你不如試下

90後，打緊九方
識打嘅打九方真係唔會慢過速成拼音

icq 年代開始學打字
一開始就係九方

但好多online game 唔支援
於是的起決心學速成

經過無數次少不更事同人嘈交之後
打得極快
日常生活用字知晒第幾頁第幾個
但d唔常用既字就要搵

有諗過學倉頡但都係懶

由九方轉G6 input，雖然唔係成日有update，但係免費野冇投訴。
真心希望佢地可以做得更好。

90後都係得90年30歲啫

陽明隔離？

小學開始一直用速成打字
見到好多香港人用支那拼音
話打得快啲
其實最應該保留呢啲嘢
打九方 倉頡同速成

應該大多都係80後/90頭出世
以前玩online game時d人唔識用速成就用九方

當年學咗九方輸入法，真係好慘。

由小學 學識 九方
到學校無九方
要用速成
Summer job無聊 轉打倉頡

咁就30年

快碼真係好好用，當年打字超快，可惜九方一出就唔興，最後唯有轉倉頡。
利申：阿伯

細個老豆教我用九方
宜家係屋企電腦打字都繼續用九方
利申00後 手機用速成

我仲用緊，雖然從來無買過正版，現在就算用Mac入qcode.cin就可以用得返

廢老藍屍就係唔鍾意益人啦

九方苦主 想買個細啲嘅keyboard都唔得

另外買個num pad就得

成日插住都係一樣

感覺上係另一樣野黎

迫你班舊用家3年買一次囉
最開頭連Keyboard都想你買埋
我記得果個只係普通keyboard
純粹係印左快碼key
竟然要賣六七舊水
其實快碼呢個輸入法
重碼率都係太高
要快又變左速成咁
常用字記位置，非常用字又要搵一餐

之後會比其他人笑你督股票機

利申：用緊有numpad 既15.6 notebook

放左係邊？

要user friendly先有利推廣出去。

當初學咗打九方，而家應該會好後悔。

謝謝

用粵拼 / Google input Cantonese input啦
利申：從來只識粵拼

個developer 比九方出信警告緊 收番埋佢啦屌你老母

得罪講句用九方衰過用拼音

九方真心好用
心思思想幫部iphone裝返個

要畀錢。就要年年畀錢。

不了。

真心on9
小學逼人學d咁既垃圾
唔教人速成
白撚痴

學校逼完人學呢種on9野
結果教教下變左教倉頡

同line一樣
東南亞都用佢
但香港唔普及，識飛都無用
雖然我覺得line係垃圾

等下喇
九方專利應該就過

識打一定係打筆劃

Win10一直都用到

2020年重用usb, 咩都放曬係cloud

Cloud block得仲多啦

真男人一定用倉頡

朱邦復放棄專利，直接將倉頡普及化
輸入法就係要普及，九方收埋佢自己用啦

粵拼推

其實好多教倉頡既老師自己倉頡都好撚慢
教九方佢地應該好開心

用咩輸入法都好
最緊要自己岩用
用得舒服就可以

最憎d人用倉頡用到打晒飛機

見到呢個就下載試下，又幾好用

呢個我有用mac版

次次mac機一有update
佢都好快會跟住update

頭先諗住搵android版，但去到market搵唔到sosad

btw, ios版個介面整得幾好

以前有android 版，不過官網都死咗link
印象中上ios 13 都係update 過幾次

連加密都唔做

知邊到梁生呢條柒頭咁撚小氣之外仲咁撚得閒追po

倉頡都係過時產物 拆碼唔合理
台灣都唔用 得返香港用

連蠢老鼠都唔係，根本有心害人

唔識入tg @pyq9f9 就咪再討論啦

咁同直接用翻xp版九方有咩分別

速成撚行過留名

你搵到官方既linux九方先算啦

要推廣linux洗唔洗去到咁盡
Sorry 希望無累死人

不過用得linux邊會用九方

已經累死左人啦，多謝晒你見佢剷左page，好明顯人地唔預出街

九方常用字真係好快

仆街 算 我真心左 我蠢我抵死我收皮

屌你老母 依句就識加密

以前手機筆劃打字算唔算九方

真心以為行緊open source 係我柒

唔算

唔算 不過如果梁生當初唔係咁小氣 iPhone都default用緊九方啦

好小氣，專登搞事，唔個死都無用，祝你全家死😏

小學有教速成 肯背字型基本曬已有經好夠用
到大左就算唔記得字型你都已經入左腦識得打返出黎
反而中學要pass 九方個d 打字test
On9 有速成倉頡唔學學埋d 旁門左道輸入法

倉頡 速成 真係叔伯象徵

成日打到拍拍聲

用緊快碼
九方上一代